蔡英文fb宣佈：台製潛艇2025年成軍

蔡英文facebook宣佈，台灣自行製造潛艇，將於2025年成軍。(互聯網)

台灣總統蔡英文今日在個人facebook宣佈，台灣第一艘自行製造的潛艇預計在2024年下水，2025年正式成軍。

蔡英文寫道：「在推動『國艦國造』的過程中，我們遭遇過很多困難，也曾有人說不可能、台灣做不到。但我有決心，也有深入的準備和籌劃。台灣的潛艦不能再等下一個八年，台灣也不能再依賴外國。遇到問題，就要去解決。」

她表示，不管是黑函、國際軍火商的威脅，甚至是技術上的挑戰，台方都不畏懼，並透露目前，潛艇已完成合約設計，並進入詳細設計階段。

咩意思？